港珠澳橋造假案 再有技術員認罪

2018年06月09日

港珠澳橋造假案 再有技術員認罪

■港珠澳大橋香港段被揭石屎磚壓力測試涉造假。資料圖片

【本報訊】港珠澳大橋香港段石屎磚壓力測試涉造假案，廉署拘控共19名土木工程拓展署外判商嘉科工程的職員，繼早前一名前工地實驗室技術員認罪判囚8個月，昨再有一名前工地實驗室技術員認罪。案情指外判商因工作繁多和人手少，多次未能在限期內驗磚，擔心有損評分，被告聽上司指示要「執返正」，遂以金屬柱作壓力測試，又在電腦改動測試時間，造假得出合格結果。

被告吳啟堯（63歲）承認一項串謀欺詐罪，控罪指他與另外16名被告涉嫌串謀一些不知名人士，在2013年1月1日至2016年7月26日期間，不誠實地更改小蠔灣工務區域試驗所內與壓力測試機連接的電腦上的日期、時間；又涉以已測試、或以強力混凝土磚或金屬校準柱，代替原本的混凝土樣本磚，目的是隱瞞和糾正沒有按土木署規定進行的混凝土壓力測試，從而誘使土木署人員批出許可報告。

求情指為令工作更順暢

辯方求情指，有別一般欺詐案，被告沒有額外得益，只是令工作更順暢。辯方明白被告依從上司指示，並非求情原因，被告因愚蠢犯案，在內部調查時表現合作，顯示悔意。辯方又指，被告並非罔顧公眾安全，而是認為案中行為影響輕微，但承認實際上對大橋造成甚麼影響，實在難以估計。

法官將案押後至明年1月8日提訊，等候其他被告審結才判刑，其間被告還柙。本案其餘18名被告，除已判囚的被告黃國堯（61歲），有16人不認罪明年1月8日審訊，餘下1人擬認罪，下周一處理。路政署今年初公佈，案發後進行的負重荷載測試，顯示大橋符合安全標準。

案件編號：DCCC424/17
■採訪歐陽聯發、撰文梁偉強

上一則
上一則
一地兩檢二讀表決在即 泛民籲6.14集會 反割地 挽狂瀾

下一則
下一則
梁君彥任九倉置業非執董惹質疑

獎咗幾多安家費

估計都一層樓

63歲

唔認，公司會唔會幫手打官司
20幾歲個D lab仔真係慘 萬三蚊做到坐監

無腦細落order

不如話佢自己貪得意

應該係畀人挾住幾多個屋企人

細嘅出黎祭旗

估計一蚊都冇